發射100多枚增雨火箭彈 瀋陽人工降雨變「雷電暴雨」氣象局闢謠:無關

記者楊子萱／綜合報導

遼寧省瀋陽市繼連續6日超過35°C後，6日氣象局宣布實施人工降雨，以解多日乾旱及高溫窘境。結果晚上突然降溫到22°C，還出現大暴雨，導致隔天上班人潮完全塞住，最慘的是，瀋陽南部地區的街道變水道，最深處的積水已達車頂高度。有網友拍下暴雨中慘烈的情況，在茫茫雨海中嘶聲大喊，「我車呢！我的車呢！」

▲暴雨和早高峰導致嚴重交通堵塞。（圖／翻攝自瀋陽晚報）

瀋陽過去一周天氣落在35－38°C之間，2日更達到57年來歷史最高溫，極端天氣不僅造成大量魚、海參死亡，也造成多處旱災。瀋陽市氣象局6日晚間安排20多輛車、共27名作業人員進行人工增雨，包括發射100多枚增雨火箭彈、地面增雨焰條60多支，發射地點集中在31個農村乾旱嚴重的區域，希望能增強降雨強度。

▲▼瀋陽在乾旱地區施打人工降雨。（圖／翻攝自瀋陽晚報）

沒想到的是，自6日凌晨3點到8點半，瀋陽市氣象局竟發布了10個雷電和暴雨預警，尤其南部地區雨下得最大，部分地區出現淹水情況，包括有居民停在社區的車直接滅頂，橋墩下積水嚴重，甚至有車直接在「汪洋中漂流」。

不少網友把這場乾旱之後的暴雨，和前一晚施放的人工降雨連結在一起。氣象局7日早上出面澄清表示，瀋陽之所以這次雨下這麼大，是因為南部地區上空的副熱帶高壓，因此有源源不斷的水氣，導致短時的強降水。

▲▼暴雨導致街道淹水。（圖／翻攝自瀋陽晚報）

至於到底跟人工降雨有沒有關係，氣象局說，這次的增雨作業並沒有在市區開展，強降雨不止在瀋陽南部地區，還有省內的鞍山、撫順、本溪、遼陽、丹東等地都迎來了強降雨，「 降雨系統是大範圍的，您想想，得多大能量才能讓半個遼寧省都出現暴雨呢？」在降雨情況方面，目前瀋陽的降雨主體已經結束了。

據了解，人工降雨是在天上有雲的情況下，通過人工手段「催化降雨」。一般是通過降低雲層中的溫度，使雲中小水滴凝聚形成大水滴，進而實現降雨。例如把一個雲團比喻成一個大海綿，當海綿裡的水氣足夠時，通過增雨作業就可以多擠出來一點水分；如果本身就是個乾海綿，那打人工降雨也是沒有用的。

原文網址: 人工降雨變「雷電暴雨」 瀋陽小伙崩潰喊：我車呢！ | ETtoday大陸 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

瀋陽暴雨市民質疑"人工降雨惹禍" 氣象局闢謠:無關

咁佢又無講錯既
百幾支19降雨箭又真係唔會大暴雨

個發射裝置係搞三搞四廠製造

成鳩射呢d迫降雨
西藏新疆真係多得你唔少
人地儲成年濕氣先夠落一兩場雨
你就中間迫降晒
痴鳩線

九三九四廠制造

如果原本會落雨 點解仲要射 幾個鐘既天氣應該預測到
如果咁小數目都搞到暴雨 咁佢又射左啲咩上去

雖然我地預測呢幾日會有大暴雨，不過我地都係要發射100多枚增雨火箭彈上去，因為好玩。

地面增雨焰條

乜野嚟？

氣象兵器 拎自己國家做實驗

科學家都講過,過量人工降雨,就係令支那大乾旱的主因

ON9
支那咁樣搞, 成個地球一連串系統都會被影響

［天下奇觀共賞］

Geostorm

其實係可能測到就落雨, 於是放啲箭上去, 等落雨就可邀功, 點知落得太勁, 唯有話唔關事